港航起飛前又甩螺絲但無害！乘客機上呆等4小時才轉機 延誤逾6小時

日本放送協會報道，過去3天飛抵日本成田機場的香港航空客機，被發現燈罩、螺絲等6件零件脫落。《蘋果》接獲讀者投訴，港航原定於日本時間今午（29日）3時55分，由日本成田機場飛往香港的HX609航班，亦有螺絲脫落，更因此無法如期起飛；乘客在機上一直呆等，直至登機後2小時，機長才解釋要找零件維修，至登機後4小時，空姐宣佈飛機未能成功維修，眾人要換機，航班最終延誤逾6小時

年約30歲的乘客陳先生稱，登機後1小時，航班遲遲未起飛，不少乘客都感到相當鼓譟，「空姐係咁道歉，都好似唔知咩事」。大約下午5時半，機長才於廣播解釋，因該航機的螺絲脫落，正於機場尋找後備零件，「可能要問其他航空公司借」，令航班無法如期起飛。

直至晚上7時半，空姐再公佈全機乘客需轉乘另一客機，「受到工程人員最後確認，航機未能成功維修，符合公司安全守則，決定更換航機」。乘客需等待另一班由香港飛往日本東京的客機抵達後，才能再次登機，預計起飛時間為晚上10時，令原先航班延誤逾6小時。

乘客信心盡失：短期內罷搭

陳先生指，對港航安全信心盡失，「飛咁耐第一次預到咁嘅事」，他批評港航太遲向乘客交代延誤原因，「要我哋坐足4個鐘等」。他要求，港航應向公眾明確交代事發原因和補救方法，否則短期內不會再乘搭港航。

支那航空扮香港既
同支那人咁鍾意扮香港人一樣